2020 立法會選舉提議

大家尚記得當日，泛民因自我界票
搞到贏選票 輸議席
雖然立法會今日無左否決權最有原因係dq。但係本住一席不能少既精神。我提議用咁既方案。
全部泛民議員，無論咩黨都放係同一張名單
一區只出現一張名單。
先進行一次全民預選。一人有2票，模擬現實有二票，亦令某些名氣較低候選人有多個機會。

所有人都可提名自己候選。

選舉定係星期日，開放時間跟正選一樣。
用實體票站形式，身份證證記，用電腦投票。
用候選人的得票率排名。第一同第二排超區，之後第3至7，考慮地區文化排。第8排超區，保2搶3。
一路輪排至最後。
我個諗法大約係咁，有比較大既問題係初選選民。如設限就唔夠民主，唔設驚藍屍搞事。 同埋登記身份証既方式點避免人白撞。
大家又點諗？歡迎插，提議建。什至提個新既，符合民主更易執行既方法。
希望個post可以比班泛民政客見到

推

你覺得討論排位會好順利？

得票多有預先排位既選擇權
符合民主原則

依個方法唔可行。
用上次新界東做例子，非建制總票數大約係55%（我連陳雲都計埋落非建制架啦）跟樓主嘅方法做，依張名單就會攞到5席（新界東9席，所以比例代表制下每11%就可以直接攞一席，直至唔夠11%再用餘額同剩返嘅名單鬥）
而結果，新界東係攞左6席嘅。就算配票失敗無左最後一席先至係同一張名單一樣，所以一張名單根本唔應該係比例代表制下做，配票先係王道。

不過to be fair超區依招有得考慮，如果有55.01%嘅話就算保皇完美配票都可以穩攞三席，好過配餐死嘅仲會配錯

但同樣問題 其實會做左因為界票少左一席
好似上二界廢土界到泛民少左席有辣有唔辣

唔同黨 走嘅路線唔同
叫人放低成見 全投一張名單 未必會好多人聽你講
最終可能 因為唔鍾意一個人 而成張唔投

好似 有條友左膠 叫佢投獨立 真係不了

排位又係另一個大問題 你叫民主黨畀獨派排頭位 真係等發夢夢到啦

從來要團結都係需要共同敵人
正如當年國共咁
所以當情況咁危險 真係有可能
只要打住民主既旗號 係有可能
至於你上面講既問題係唔會發生因為獨派連閘都入唔到